120打氣信「有你們港將會光明」

120打氣信「有你們港將會光明」

頭條

卓佳佳昨轟判刑是政治檢控；右為區晞旻。資料圖片

【反東北發展】
【本報訊】反新界東北發展前期工程撥款案，13人非法集結罪成，遭高院上訴庭重判入獄8至13個月。東北支援組成員卓佳佳對裁決感到痛心及憤怒，指判刑過重，形容是政治檢控。她又透露，前晚舉辦的聲援集會收到120封熱心人寫給13名入獄者的打氣信，又讀出其中一封打氣信內容，「香港從來未如此黑暗，但因為有你們香港將會光明」。

吳亮星指罪有應得

東北支援組成員、粉嶺北農村及居民聯席成員卓佳佳昨出席電台節目時稱，新界東北發展計劃是官商勾結，村民及示威者只希望政府撤回計劃，指今次判刑「比想像中重」，形容是政治檢控，「（過往）非法集結罪，如果要監禁可能係（入獄）幾個月嘅事」。
卓佳佳又透露，前晚舉辦的支援集會收到120封熱心人寫予13名入獄示威者的打氣信，會將信件轉交至各人手中。
卓又讀出其中一封信，「香港從來未如此黑暗，但因為有你們香港將會光明，頂住，眼前只是磨練、失意、恐懼，希望你們掛住屋企時，知道有我喺度祝福大家」。
粉嶺馬屎埔村民區晞旻稱，當年政府強推新界東北，反對發展新界東北人士已循不同途徑表達訴求。但時任立法會財委會主席吳亮星「粗暴剪布」，令現場氣氛激動「阻也阻不了」。
吳亮星昨接受電台訪問時稱，相信很多市民認同破壞立法會或公共治安需判刑，現時結果是罪有應得。
一群曾參與學生運動的人士則發表聯署聲明，以「彼以律令為後盾 我為公理作前驅」為題，支持所有蒙受囚禁的政治犯。
聲明呼籲港人，必須掙脫政權打壓的陰霾，把沉重的心情轉化成堅定的力量，聲明又指必須記住每一位入獄者，也要提醒自己為何而抗爭。
■記者譚靜雯

相關新聞

官：集會涉暴力即僭越法律界線
頭條 4小時前
遺憾今天「唔可以同Alex講生日快樂」周永康父：為愛兒驕傲
頭條 4小時前
戴耀廷引英案例：公民抗命是文明標記
頭條 4小時前
原審被指犯5原則錯誤
頭條 4小時前
三官處理多宗社運大案
頭條 4小時前
法庭質疑悔意不符判社服
頭條 4小時前
逾百人到場聲援 逼爆法庭
頭條 4小時前
黃之鋒未滿21歲 暫囚壁屋
頭條 4小時前
稱倘重來一次 仍會跳入廣場黃之鋒籲港人勿放棄
頭條 4小時前
周永康陳情書：勿讓犬儒吞噬
頭條 4小時前
羅冠聰庭外自白：對得住公義
頭條 4小時前
嶺大學生會長：我哋冇得怕冇得縮
頭條 4小時前
太陽花學運126人全獲撤控
頭條 4小時前
美參議員：值得表揚的鬥士
頭條 4小時前
重判造成壓力 料組織群眾趨困難民陣：抗爭意志更堅定
頭條 4小時前
社民連：成員喺監獄多過出面
頭條 4小時前
5年內失參選資格
頭條 4小時前
抗8.31掀佔中序幕
頭條 4小時前
路透社：袁國強堅持上訴
頭條 4小時前
沖散修補社會撕裂基礎
頭條 4小時前
【蘋果照相機】他們的付出，誰能明白！
頭條 4小時前
【雙學判囚】《環時》諷三子暴力：香港非江湖 裁決係治理里程碑
即時兩岸 44分鐘前
上訴庭斥有識之士鼓吹違法達義 歪風影響年輕人重奪公民廣場案 雙學三子改判即時入獄
頭條 4小時前